不滿人民幣貶值 美國擬將中國列為匯率操縱國

美中貿易戰在美國強勢關稅下，傳出中國刻意讓人民幣貶值，以應對川普的關稅措施。而貶低貨幣的舉動讓美國總統川普非常不滿，因此美國有意將中國列為匯率操縱國，最快有可能在下星期公開。

一旦被美國列入「匯率操縱國」正式名單，恐面臨懲罰性關稅，甚至向 WTO、IMF 等國際組織舉發。

《彭博》引述消息人士，指出美國財政部長努勤（Steven Mnuchin）正承受白宮的壓力，預計在下週提出的外匯報告中，決定是否將中國列入匯率操縱國中。統計過去半年中，人民幣兌美元下滑約9%，是亞洲表現最差的國家之一，使外界猜測人民幣下滑是否和貿易戰關稅有關聯。

人民幣兌美元今日持續下跌，跌幅0.0534%，報6.9252元，繼續朝7字頭關卡下貶。

根據美國貿易便捷及執行法，匯率操縱國需要符合3項條件，分別為貿易逆差超過200億美元、經常帳順差超過GDP 3%、以及單方面持續干預匯率。美國方面認為中國有操縱匯率的嫌疑，從8月份開始便計畫要把中國列入匯率操縱國中，並要求努勤以1988年較寬鬆的「綜合貿易及競爭力法」（OTCA）來認定。

在今年4月美國的外匯報告中，美國未將中國列為操縱國，引發川普不滿，他曾在推特上抨擊中國和歐盟操縱匯率，讓美國失去競爭優勢。

唔好擬啦, 做啦

有壓力, 未解決